---
published: true
layout: post
Title: Logitech G502 Linux
---
Como configurar y usar Logitech G502 en Arch Linux - How to configure and use Logitech G502 on Arch Linux

## Configurar y usar Logitech G502 en linux

Después de pasarme a Arch Linux desde Windows y teniendo un Logitech G502 tenía la necesidad de configurar tanto dpi como los botones configurables, incluso apagar los leds por la noche.

Gracias a un amigo que me enseñó [piper](https://github.com/libratbag/piper) programa hecho en Python el cual nos permite configurar nuestro G502 y más modelos [aquí la lista ](https://github.com/libratbag/libratbag/tree/master/data/devices)

En mi caso al usar Arch Linux ya tenía el paquete en el [AUR](https://aur.archlinux.org/), pero en el repositorio de github de piper tenemos explicado como instalarlo en su [Wiki](https://github.com/libratbag/piper/wiki/Installation)

Una vez instalado es tan fácil como lanzar el programa.

![][(https://raw.githubusercontent.com/Crstian19/crstian19.github.io/master/_posts/Resolution.png_)

En esta primera pantalla podemos modificar los dpi y la sensibilidad.

![](https://raw.githubusercontent.com/Crstian19/crstian19.github.io/master/_posts/Buttons.png )

En esta podemos cambiar las funciones de los distintos botones.

![](https://raw.githubusercontent.com/Crstian19/crstian19.github.io/master/_posts/Leds.png )

Finalmente aquí podemos modificar los leds.

Para aplicar los cambios simplemente tenemos que aplicar los cambios en la esquina superior derecha en Apply.

## (English) How to configure and use Logitech G502 on Arch Linux

After switching to Arch Linux from Windows and having a Logitech G502 I needed to configure both dpi and configurable buttons, even turn off the leds at night.

Thanks to a friend who taught me [piper](https://github.com/libratbag/piper) program made in Python which allows us to configure our G502 and more models [here the list ](https://github.com/libratbag/libratbag/tree/master/data/devices)

In my case using Arch Linux I already had the package in the [AUR](https://aur.archlinux.org/), but in the github repository of piper we have explained how to install it [Wiki](https://github.com/libratbag/piper/wiki/Installation)

Once installed it is as easy as launching the program.

![](https://raw.githubusercontent.com/Crstian19/crstian19.github.io/master/_posts/Resolution.png )

In this screen we can modify the dpi and sensitivity.

![](https://raw.githubusercontent.com/Crstian19/crstian19.github.io/master/_posts/Buttons.png )

In this we can change the functions of the different buttons.

![](https://raw.githubusercontent.com/Crstian19/crstian19.github.io/master/_posts/Leds.png )

Finally here we can modify the leds.

To apply the changes we simply have to push the right corner "Apply".
